港鐵屢改口 高層解畫與新聞稿矛盾

2018年05月31日

港鐵屢改口 高層解畫與新聞稿矛盾

■港鐵主席馬時亨昨拒回應沙中綫造假醜聞。許頌明攝

【本報訊】港鐵連日回應沙中綫紅磡站鋼筋接駁造假事件，除不斷迴避問題，其說法亦在18小時內多次「飄移」。兩日來無論是書面回覆、新聞稿、以至高層及公關的解釋，明顯前後矛盾。

本報前日以電郵向港鐵查詢，問及涉事位置有問題螺絲頭數量、是否知悉有鋼筋被剪短、所涉數量等，惟港鐵書面回覆只稱在2015年12月巡查發現「扎鐵工序與施工質量有不足之處」，確認承建商修正問題才落石屎，沒回答是否有鋼筋被剪短造假。

發現時間「提早」3個月

至本報昨報道事件，公開多份承建商內部文件後，港鐵才急急派出工程總監黃唯銘及沙中綫土木工程總經理再交代，首度承認有人剪短鋼筋及造假。但本報取得多份內部文件，顯示工程早於2015年7月開始落石屎，剪短鋼筋行為亦早在同年9月發生，部份問題鋼筋已被石屎遮蓋，較港鐵發現問題的時間早3個月。

記者就此在現場追問港鐵高層，惟對方迴避首批石屎灌注的時間，至兩位高層離開後，港鐵公關突改口聲稱2015年12月只是港鐵向禮頓發出「不合格通知書」的日期，稱早在9月已知悉有人剪短鋼筋。但港鐵在現場派發的新聞稿仍白紙黑字指港鐵是在「2015年12月的巡查中，主動發現」問題，明顯前後矛盾。

就滲水問題，記者前日向港鐵查詢時，問及連續牆在2016年、2017年及現時有否滲水情況出現，港鐵書面回覆指「工地範圍的牆身並沒有出現滲水，只出現潮濕痕迹」。至本報昨公開涉事月台在前年及現時的滲水影片與相片後，港鐵高層改口認牆身在「結構未起好」時曾滲水，現時亦有「輕微滲水」，指地下結構出現滲水是正常現象。但同場派發的新聞稿又指「牆身沒出現滲水，只出現潮濕痕迹」，更批評本報報道「堆砌大量滲水效果」。

港鐵連日來的回應疑團重重，最令人關注的例如被剪短造假的鋼筋及螺絲頭數量等問題，港鐵至今仍拒答。

■記者梁御和

上一則
上一則
沙中綫又爆醜聞 紅磡站鋼筋接駁造假豆腐渣月台隨時冧

下一則
下一則
港鐵改口認滲水 專家：填補難止漏

港鐵改口認滲水 專家：填補難止漏

地盤北面鋼筋接駁曾出問題

沙中綫又爆醜聞紅磡站鋼筋接駁造假 豆腐渣月台隨時冧

你地放心啦，我話無事就真係會無事

馬時亨敢唔敢搭地鐵

做本港真正鐵膠真係

又有得擠牙膏

9吹都專業少少啦，夾好口供再出黎得唔得，真係當香港人狗咁撚咩

所有嘢喺股東大會度講
順便屌柒班股東唔識嘢啦
柒頭馬時亨

有預感馬先好快癌症復發

又要辭職

大佬唔好迫港鐵啦
管理層都係人
要休息㗎

雖然好大機會係勞資糾紛，不過咁大鑊，真係唔知佢會點拆。
現在港鐵都唔知係咪畀人水埋人份冇做好監工，批左d唔應該批的野。

天氣咁熱

唔知馬時亨再出黎會唔會忍唔住講 「 屌你老母!! 我話撚左得就得!!! 」

毒果咁多料喺手

97前：偷工減料
97後：造假

當龜鐵狗咁撚

其實唔難， 港豬無腦好快唔記得

唉, 你話英政府時代幾好, 兩鐵都高質